
\begin{theorem}[О гомоморфизме]\label{thm:ring-homoringthm}
$f$~--- гомоморфизм колец с $1$. Тогда $A{/}_{\Ker f} \simeq \Im f$.
\end{theorem}

\begin{proof}
Из теоремы о гомоморфизме групп у нас есть: $\phi\colon A{/}_{\Ker f} \to \Im f$

Нужно показать гомоморфизм умножения: $\phi(a b) = \phi(a) \phi(b)$.

А я тем временем напомню, что в теореме о гомоморфизме у нас было отображение $\phi: a + I \to f(a)$
Проверим, что предлагается проверить. $\phi((a + I)(b + I)) = \phi(ab + I) = f(ab) = f(a)f(b) = \phi(a + I) \phi(b + I)$ \qedhere

\end{proof}

\begin{definition}\label{def:ring-oplus}
  Пусть $R_1, R_2$ ~--- кольца.

  Определим $R_1 \oplus R_2 = \{(r_1, r_2)\}$, кольцо.
  
  Зададим сложение: $(a,\, b) + (c,\, d) = (a + c,\, b + d)$

  Зададим умножение: $(a,\, b) * (c,\, d) = (ac, bd)$.
\end{definition}

\begin{remark}
  Аналогично вводится прямая сумма для большего числа слагаемых.
\end{remark}

\begin{remark}
  В данной конструкции много \hyperref[def:ring-divzero]{делителей нуля}.

  Действительно, любой элемент вида $(r,\,0)$ или $(0,\,r)$ (в случае двух колец) является делителем нуля.
\end{remark}

